# Die foodsharing-IT sucht HelferInnen 💻🔧
Lieber Interessent (w/m/d),

es freut uns, dass du dich für dieses Thema interessierst. Wir von foodsharing sind eine Initiative, mit dem Ziel sich gegen Lebensmittelverschwendung einzusetzen: https://foodsharing.de/ueber-uns   
Unsere Homepage ist das zentrale Werkzeug unserer Initiative. Die gesamte Vernetzung untereinander, die gemeinsame Arbeit an verschiedensten Themen und zu guter Letzt die Organisation all unserer Lebensmittelrettungen sind dank dieser Plattform möglich. 

Was viele aber nicht wissen: Wir haben sehr bald **250.000** registrierte Konten und verschicken hunderttausende Mails pro Monat. Ein riesen Apparat. Etwa **52.000** Foodsaver organisieren sich über die Homepage, viele hunderte Botschafterinnen und Botschafter verwalten unterschiedlichste Regionen im gesamten deutschsprachigen Raum.  
**Dem gegenüber stehen im Schnitt etwa nur 4-5 ProgrammiererInnen**. Daher wollen wir mit diesem aufgefrischten Post jetzt im März 2019 einen neuen Aufruf starten.

## Du hast jetzt bereits Lust bekommen?
Melde dich gerne bei Slack https://slackin.yunity.org im Kanal/Gruppenchat **#foodsharing-dev oder sende uns eine Mail an [it@foodsharing.network](mailto:it@foodsharing.network)** damit wir mit dir gemeinsam mögliche Aufgaben und Betätigungsfelder rund um die unten aufgelisteten Themen für dich finden können. Wenn diese beiden Kontaktwege dich abhalten, kannst du auch gerne [Peter](https://foodsharing.de/profile/116481 "Peters Profil") über die Webseite eine Nachricht schreiben. Wir sind ein tolles Team und wir haben bisher für jedeN die/der helfen wollte eine Aufgabe gefunden!

## Wo sind all die Freiwilligen mit IT-Kenntnissen?

Wir haben so viele hochaktive und überzeugte Mitstreiter in unserem schönen Projekt. Doch nur so wenige bringen sich bisher in die IT ein. Wo sind denn all die Hobby-Programmierer? Wir müssten bei einer so jungen und frischen Einrichtung doch Dutzende haben.

## Was benötigen wir?

- ProgrammiererInnen !!!
- Beta-TesterInnen
- GrafikdesignerInnen
- IT-SupporterInnen
- Technische Redakteure
- Issue BetreuerInnen
- Unit Test EntwicklerInnen
- RecruiterInnen
- ...

## Wie finden wir mehr UnterstützerInnen?

Frag doch einmal in Deinem Bezirk herum. Innerhalb von foodsharing, aber gerne auch außerhalb. Es gibt bestimmt Leute, die sich gerne einbringen möchten, aber keine Lust oder Zeit haben für unser übliches Lebensmittelrettungsprogramm. Du kannst auch gerne Freiwilligenstellen ausschreiben oder auf Infoveranstaltungen nach Interessenten suchen. Du wirst überrascht sein, wie viele Leute heutzutage programmieren können. Hilf uns, diese Personen zu motivieren und zu überzeugen.

## Was gibt es zu tun?
Abhängig davon, welche Motivation Du mitbringst, findet sich gewiss eine Aufgabe für dich. Mögliche Aufgaben sind unter anderem:
- Die rund 230 derzeit gemeldeten Fehler oder Feature Wünsche angehen
- App für jeweils Android und iOS
- Die vielen Botschafter und Botschafterinnen aber auch Mitglieder bei ihren IT-Problemen zu unterstützen
- Die Plattform ins Englische transferieren
- Akkumulation und Moderation der Issues und Feature-Wünsche
- Auf Freiwilligenplattformen für uns neue ProgrammiererInnen werben
- ...

## Wie kannst Du Dich einbringen?

Wie schon gesagt, mach ordentlich Werbung für unsere IT und sende den Link zu diesen Informationen hier gerne weiter. Besonders schön wäre es aber natürlich, **Dich** dabei zu haben:
1. Schau Dich doch mal auf unserem [Blog](https://devblog.foodsharing.de/index.de.html "foodsharing Entwickler Blog") um, oder in unserem [Contribution Guide](https://devdocs.foodsharing.de/contributing.html "foodsharing contributer's guide")!
2. Sieh Dir die lange Liste unserer [To-dos](https://gitlab.com/foodsharing-dev/foodsharing/issues "foodsharing Issues auf GitLab") an! Einige davon sind speziell für Anfänger markiert!
3. Besonders freuen wir uns, wenn Du in unserem [Slack Chat](https://slackin.yunity.org "Programmierer Chat") vorbei schaust und wir im Kanal *#foodsharing-dev* mit Dir gemeinsam mögliche Aufgaben und Betätigungsfelder in der IT für dich finden.
4. Wenn Du unsicher bist oder die englischen Programmiererseiten nicht verstehst, dann darfst Du uns gerne eine Mail schreiben oder auf [Peter](https://foodsharing.de/profile/116481 "Peters Profil") zukommen. Wir versuchen weiterzuhelfen.

Schickte uns auch gerne eine Mail an [it@foodsharing.network](mailto:it@foodsharing.network) wo wir weiter darüber sprechen können wie Du Dich einbringen kannst.


## Gibt es nicht noch 'ne nerdige Auflistung, um was es IT-technisch geht?
Aber natürlich!

### Webseiten Front- und Backend
- PHP (Symfony 4)
- JavaScript (Webpack, Vue.js)
- HTML (Twig)
- CSS (Bootstrap)
- MySQL
- RESTful APIs
- Git
- Docker Compose development environment
- Codeception für Unit-, API-, and Acceptance testing (mit Selenium)
- GitLab CI für Tests und  automatisches deployment (mit php deployer)



### Generelles zu den Smartphone Apps
- Das Backend wächst und wird in gemeinsamer Arbeit auf die Bedürfnisse der App EntwicklerInnen angepasst 
- Beim Setup werdet ihr durch die Infos in der Gitlab Readme und durch uns unterstützt
- Die Roadmap bestimmt ihr maßgeblich selbst mit 
- Screen / Workflow Designer für ein grundlegendes Design sind hier auch sehr willkommen
- Wertvolle Unterstützung durch den CI Prozess

### Google Android App:
- Kotlin als Sprache soweit wie möglich
- REST/APIs (retrofit)
- Dependency injection (dagger)
- Reactive programming (reactivex)


### Apple iOS App:
- Carthage als Packet Manager
- Die grundlegende Architektur der App baut auf ReSwift auf
- Views werden im Code, mit AutoLayout und Constraints erzeugt
- Als UI Architektur wird RxSwift verwendet 
- Coordinator Pattern als Screenflow

## Hackweeks
Um noch enger Hand in Hand zu arbeiten, treffen wir uns regelmäßig zu Hackweeks. Hier sind alle TeilnehmerInnen willkommen, die das Ziel haben, an der Entwicklung mitzuwirken. 

Hier ein paar Artikel über die letzte Hackweek:   
https://yunity.org/en/heartbeat/2019-02-24   
https://foodsharing.de/?page=blog&sub=read&id=236

Ankündigungen für Hackweeks findet ihr entweder im [#foodsharing-hackweek Slack Channel](https://slackin.yunity.org "Slack Channel") oder hier:
http://devblog.foodsharing.de/  
https://yunity.org/heartbeat

## Danke!

Danke Dir, dass Du so lange gelesen hast. Mit einer fitten IT hätten wir so viel mehr Potential und es wäre natürlich generell toll, die vielen Aufgaben auf viele Schultern zu verteilen. Mit einem noch cooleren IT-Team können wir in guter Stimmung eigentlich alles umsetzen, was wir uns wünschen. Und man lernt nebenbei 'nen ganzen Haufen spannenden Kram. Wir freuen uns schon sehr darauf, Dich und Deine Bekannten bald im Team willkommen zu heißen.

📣📣 **Vielleicht ist es leider wirklich nichts für Dich, schicke aber bitte Du trotzdem jemanden den Link zu dieser Seite. Damit HILFST DU uns und somit der ganzen Community WIRKLICH SEHR! ❤️ ❤️**   
https://devdocs.foodsharing.de/it-tasks.html  

Herzliche Grüße von Eurem IT-Team!   
[it@foodsharing.network](mailto:it@foodsharing.network)

(Letzte Änderung: 08.04.2019)